<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">\n<head>\n<meta name=\"date\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"pdf:PDFVersion\" content=\"1.4\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:title\" content=\"Microsoft Word - 247338\" />\n<meta name=\"xmp:CreatorTool\" content=\"PScript5.dll Version 5.2.2\" />\n<meta name=\"pdf:hasXFA\" content=\"false\" />\n<meta name=\"access_permission:modify_annotations\" content=\"true\" />\n<meta name=\"access_permission:can_print_degraded\" content=\"true\" />\n<meta name=\"dc:creator\" content=\"lmi\" />\n<meta name=\"dcterms:created\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"Last-Modified\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"dcterms:modified\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"dc:format\" content=\"application/pdf; version=1.4\" />\n<meta name=\"xmpMM:DocumentID\" content=\"uuid:30ba11dc-6dad-474a-9f71-dce4e0d6d78b\" />\n<meta name=\"Last-Save-Date\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:creator_tool\" content=\"PScript5.dll Version 5.2.2\" />\n<meta name=\"access_permission:fill_in_form\" content=\"true\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:modified\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"meta:save-date\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"pdf:encrypted\" content=\"false\" />\n<meta name=\"dc:title\" content=\"Microsoft Word - 247338\" />\n<meta name=\"modified\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"pdf:hasMarkedContent\" content=\"false\" />\n<meta name=\"Content-Type\" content=\"application/pdf\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:creator\" content=\"lmi\" />\n<meta name=\"X-Parsed-By\" content=\"org.apache.tika.parser.DefaultParser\" />\n<meta name=\"X-Parsed-By\" content=\"org.apache.tika.parser.pdf.PDFParser\" />\n<meta name=\"creator\" content=\"lmi\" />\n<meta name=\"meta:author\" content=\"lmi\" />\n<meta name=\"meta:creation-date\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"created\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"access_permission:extract_for_accessibility\" content=\"true\" />\n<meta name=\"access_permission:assemble_document\" content=\"true\" />\n<meta name=\"xmpTPg:NPages\" content=\"4\" />\n<meta name=\"Creation-Date\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<meta name=\"pdf:hasXMP\" content=\"true\" />\n<meta name=\"access_permission:extract_content\" content=\"true\" />\n<meta name=\"access_permission:can_print\" content=\"true\" />\n<meta name=\"Author\" content=\"lmi\" />\n<meta name=\"producer\" content=\"Acrobat Distiller 9.0.0 (Windows)\" />\n<meta name=\"access_permission:can_modify\" content=\"true\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:producer\" content=\"Acrobat Distiller 9.0.0 (Windows)\" />\n<meta name=\"pdf:docinfo:created\" content=\"2020-04-09T11:10:12Z\" />\n<title>Microsoft Word - 247338</title>\n</head>\n<body><div class=\"page\"><p />\n<p>XIII - 7065 - 1/4 \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>CONSEIL D'\u00c9TAT, SECTION DU CONTENTIEUX ADMINISTRATIF \n \n</p>\n<p>LE PR\u00c9SIDENT DE LA XIIIe CHAMBRE \n \n</p>\n<p>A R R \u00ca T \n \n \n</p>\n<p>no 247.338 du 26 mars 2020 \n \n \nA. 213.355/XIII-7065 \n \nEn cause : 1. PLEYERS Mathieu, \n  ayant \u00e9lu domicile chez \n  Mes Beno\u00eet CAMBIER et \n  Alexandre PATERNOSTRE, avocats, \n  avenue Winston Churchill 253 bte 40 \n  1180 Bruxelles, \n</p>\n<p> 2. CAZIER-RENARD Anne-Marie, \n  ayant \u00e9lu domicile \n  all\u00e9e des Templiers 11 \n  6280 Loverval, \n \n contre : \n \n</p>\n<p>1. la ville de Charleroi,  \n repr\u00e9sent\u00e9e par son coll\u00e8ge communal, \n ayant \u00e9lu domicile chez \n Me Philippe HERMAN, avocat, \n rue T\u2019Serclaes de Tilly 49-51,  \n</p>\n<p>6061Montignies-sur-Sambre,  \n \n</p>\n<p>2. la R\u00e9gion wallonne,  \n  repr\u00e9sent\u00e9e par son Gouvernement,  \n  ayant \u00e9lu domicile chez \n</p>\n<p> Me B\u00e9n\u00e9dicte HENDRICKX, avocat, \n rue de Nieuwenhove 14A \n 1180   Bruxelles,  \n  \n</p>\n<p> \n Partie intervenante : \n \n la soci\u00e9t\u00e9 anonyme SAINT-LAMBERT  \n</p>\n<p> PROMOTION, \n ayant \u00e9lu domicile chez \n</p>\n<p>Mes France MAUSSION et  \nBenoit GORS, avocats, \nCentral Plaza,  \nrue de Loxum 25  \n1000   Bruxelles.  \n</p>\n<p> \n------------------------------------------------------------------------------------------------------ \n \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> </p>\n<p />\n</div>\n<div class=\"page\"><p />\n<p>XIII - 7065 - 2/4 \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>I. Objet de la requ\u00eate \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Par une requ\u00eate introduite le 7 ao\u00fbt 2014, Mathieu Pleyers et \n</p>\n<p>Anne Marie Cazier-Renard demandent l'annulation de : \n</p>\n<p> \n\u00ab - la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communal de la ville de Charleroi du 2 avril 2014 \n</p>\n<p>d\u00e9cidant que \u201cle Plan Communal d'Am\u00e9nagement n\u00b0 1 \u2018Quartier de la Sambre \nremblay\u00e9e\u2019 approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du R\u00e9gent du 26 f\u00e9vrier 1947 et modifi\u00e9 \nsuccessivement par les arr\u00eat\u00e9s royaux des 14 novembre 1950, 29 juillet 1952, 14 \njuillet 1953, 13 novembre 1953, 3 juin 1955, 29 janvier 1964, 24 octobre 1974, \n17 d\u00e9cembre 1976 et 13 juillet 1979 est abrog\u00e9 SAUF pour la partie du p\u00e9rim\u00e8tre \nse situant en ZACC au plan de secteur de Charleroi, sans \u00e9valuation \nenvironnementale en application de l'article 3, \u00a7 3 et 5 de la directive 2001/42/CE \ndu Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 juin 2001 relative \u00e0 l'\u00e9valuation des \nincidences de certains plans et programmes sur l'environnement\u201d et que \u201cle \ndossier est soumis \u00e0 l'approbation du Gouvernement wallon [...]\u201d; \n</p>\n<p> \n   - de l'arr\u00eat\u00e9 du Ministre de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement du territoire et de \n</p>\n<p>la Mobilit\u00e9 de la R\u00e9gion wallonne du 27 mai 2014 qui \u201capprouve l'abrogation \npartielle : \n</p>\n<p> -  du plan communal d'am\u00e9nagement n\u00b0 1 dit \u201cQuartier de la Sambre remblay\u00e9e\u201d \nde Charleroi (Charleroi) accompagn\u00e9 d'un plan d'expropriation, approuv\u00e9s par \nle Prince R\u00e9gent le 26 f\u00e9vrier 1947;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision totale accompagn\u00e9e d'un plan d'expropriation, approuv\u00e9s par le \nPrince royal le 14 novembre 1950;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision partielle dite \u201cprojet de boulevard sur l'ancien lit de la Sambre\u201d \net le plan d'expropriation qui lui est annex\u00e9, approuv\u00e9s par le Roi le 29 juillet \n1952;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision partielle dite \u201cProjet de boulevard sur l'ancien lit de la Sambre\u201d, \napprouv\u00e9e par le Roi le 14 juillet 1953;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision partielle dite \u201cProjet de boulevard sur l'ancien lit de la Sambre\u201d, \napprouv\u00e9e par le Roi le 13 novembre 1953;  \n</p>\n<p> - de la r\u00e9vision partielle (amendements aux prescriptions urbanistiques), \nnotamment du plan communal d'am\u00e9nagement n\u00b0 1 dit \u201cQuartier de la Sambre \nremblay\u00e9e\u201d, approuv\u00e9e par le Roi le 3 juin 1955;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision partielle accompagn\u00e9e d'un plan d'expropriation, approuv\u00e9s par \nle Roi le 29 janvier 1964;  \n</p>\n<p> -  de la r\u00e9vision partielle dite \u201cQuartier de la Villette\u201d accompagn\u00e9e d'un plan \nd'expropriation, approuv\u00e9s par le Roi le 17 d\u00e9cembre 1976 [...] \u00bb. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>II. Proc\u00e9dure \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Par une requ\u00eate introduite le 10 octobre 2014 par laquelle la soci\u00e9t\u00e9 \n</p>\n<p>anonyme (SA) Saint-Lambert Promotion demande \u00e0 \u00eatre re\u00e7ue en qualit\u00e9 de partie \n</p>\n<p>intervenante. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Cette intervention a \u00e9t\u00e9 accueillie par une ordonnance du 7 novembre \n</p>\n<p>2014. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Les m\u00e9moires en r\u00e9ponse, en r\u00e9plique et en intervention ont \u00e9t\u00e9 \n</p>\n<p>r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9chang\u00e9s. \n</p>\n<p> </p>\n<p />\n</div>\n<div class=\"page\"><p />\n<p>XIII - 7065 - 3/4 \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Les conseils des parties requ\u00e9rantes ont transmis un courrier au Conseil \n</p>\n<p>d'\u00c9tat le 6 janvier 2020. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Mme Isabelle Leysen, premier auditeur au Conseil d'\u00c9tat, a r\u00e9dig\u00e9 un \n</p>\n<p>rapport sur la base de l'article 59 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de proc\u00e9dure. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Par une ordonnance du 16 janvier 2020, l'affaire a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 l'audience \n</p>\n<p>du 17 f\u00e9vrier 2020 et le rapport a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 aux parties. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    M. Luc Donnay, conseiller d'\u00c9tat, pr\u00e9sident f.f., a expos\u00e9 son rapport. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Me Alicia Graf\u00e9, loco Mes Beno\u00eet Cambier et Alexandre Paternostre, \n</p>\n<p>avocat, comparaissant pour les parties requ\u00e9rantes, Me Philippe Herman, avocat, \n</p>\n<p>comparaissant pour la premi\u00e8re partie adverse, Me B\u00e9n\u00e9dicte Hendrickx, avocat, \n</p>\n<p>comparaissant pour la seconde partie adverse, et Me Audry Stevenart, loco \n</p>\n<p>Mes France Maussion et Beno\u00eet Gors, avocat, comparaissant pour la partie \n</p>\n<p>intervenante, ont \u00e9t\u00e9 entendus en leurs observations. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Mme Isabelle Leysen, premier auditeur, a \u00e9t\u00e9 entendue en son avis \n</p>\n<p>conforme. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Il est fait application des dispositions relatives \u00e0 l'emploi des langues, \n</p>\n<p>inscrites au titre VI, chapitre II, des lois sur le Conseil d'\u00c9tat, coordonn\u00e9es \n</p>\n<p>le 12 janvier 1973. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>III. D\u00e9sistement \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Par un courrier du 6 janvier 2020, les parties requ\u00e9rantes ont inform\u00e9 le \n</p>\n<p>Conseil d'\u00c9tat de leur souhait de se d\u00e9sister de leur recours. Rien ne s'y oppose. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>IV. Indemnit\u00e9 de proc\u00e9dure  \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Les parties adverses sollicitent chacune une indemnit\u00e9 de proc\u00e9dure de \n</p>\n<p>700 euros. Il y a lieu de faire droit \u00e0 leur demande. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> </p>\n<p />\n</div>\n<div class=\"page\"><p />\n<p>XIII - 7065 - 4/4 \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>PAR CES MOTIFS,  \n</p>\n<p>LE CONSEIL D'\u00c9TAT D\u00c9CIDE : \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>Article 1er. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Il est donn\u00e9 acte du d\u00e9sistement. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>Article 2.     \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Une indemnit\u00e9 de proc\u00e9dure de 700 euros est accord\u00e9e \u00e0 chacune des \n</p>\n<p>parties adverses, \u00e0 la charge des parties requ\u00e9rantes, \u00e0 concurrence de la moiti\u00e9 \n</p>\n<p>chacune.  \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Les autres d\u00e9pens, liquid\u00e9s \u00e0 la somme de 550 euros, sont mis \u00e0 la \n</p>\n<p>charge des parties requ\u00e9rantes, \u00e0 concurrence de 200 euros chacune, et \u00e0 la charge de \n</p>\n<p>la partie intervenante, \u00e0 concurrence de 150 euros. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>    Ainsi prononc\u00e9 \u00e0 Bruxelles, en audience publique de la XIIIe chambre, le \n</p>\n<p>26 mars 2020 par : \n</p>\n<p> \n</p>\n<p>  Luc Donnay,  conseiller d'\u00c9tat, pr\u00e9sident f.f., \n</p>\n<p>  C\u00e9line Morel,  greffier. \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> Le Greffier, Le Pr\u00e9sident, \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> \n</p>\n<p> C\u00e9line Morel Luc Donnay </p>\n<p />\n</div>\n</body></html>
